
\tikzstyle{nodraw}	= [draw=none,fill=none]
\tikzstyle{blockline}	= [draw]
% \tikzstyle{blockarrow}	= [-latex',thick,draw=blue]
\tikzstyle{blockarrow}	= [blockline,-latex']
% \tikzstyle{reverseblockarrow}	= [blockline,latex'-]


% \newlength{\rectangleblocktextwidth}
% \newlength{\proceduretextwidth}
% \newlength{\decisiontextwidth}
% перенесены в tikz.tex, потому что этот (.) файл в archcs-book включается дважды для восстановления формы блоков!!!
% надо всё-таки разобраться


\providecommand{\setespdblocktextwidth}[2][3ex]{
\setlength{\rectangleblocktextwidth}{#2}
\setlength{\proceduretextwidth}{\rectangleblocktextwidth-2mm}
% \setlength{\decisiontextwidth}{\rectangleblocktextwidth-6mm}
\setlength{\decisiontextwidth}{\rectangleblocktextwidth-5mm}

\tikzstyle{block}	= [text width=\rectangleblocktextwidth, minimum height=#1, commonblock]
\tikzstyle{procedure}=[block,shape=espdprocedure, inner xsep=2mm, text width=\proceduretextwidth]
\tikzstyle{decision}	= [block, diamond,  aspect=3, inner sep=0pt, text width=\decisiontextwidth]

\tikzstyle{loopbegin}=[block, chamfered rectangle, chamfered rectangle corners={north west, north east}, text width=\proceduretextwidth]
\tikzstyle{loopend}  =[block, chamfered rectangle, chamfered rectangle corners={south west, south east}, text width=\proceduretextwidth]
}



\tikzstyle{commonblock}	= [text badly centered, draw=black]
\tikzstyle{block}	= [text width=6em, minimum height=3ex, commonblock]
% \tikzstyle{file}	= [block,  fill=yellow!40!white]
% \tikzstyle{stage}	= [block, fill=blue,text=white]

\tikzstyle{decision}	= [block, diamond,  aspect=3, inner sep=0pt]

% маленький блок
\tikzstyle{thindecision}	= [commonblock, diamond,  aspect=3, inner sep=0.5]

\tikzstyle{terminator}	= [block, ellipse, text width=4em]

\tikzstyle{asm}	= [text width=12em,text badly ragged, anchor=west]



\makeatletter
\pgfdeclareshape{espdprocedure}{ \inheritsavedanchors[from=rectangle] 
% this is nearly a rectangle 
\inheritanchorborder[from=rectangle] \inheritanchor[from=rectangle]{center} 
\inheritanchor[from=rectangle]{north} \inheritanchor[from=rectangle]{south} 
\inheritanchor[from=rectangle]{west} \inheritanchor[from=rectangle]{east}%
\inheritanchor[from=rectangle]{north west}\inheritanchor[from=rectangle]{south west}%
\inheritanchor[from=rectangle]{north east}\inheritanchor[from=rectangle]{south east}%

\backgroundpath{ 
% this is new 
% store lower (right) нижне-левый! in xa/ya and upper right in xb/yb 
\southwest \pgf@xa=\pgf@x \pgf@ya=\pgf@y \northeast \pgf@xb=\pgf@x \pgf@yb=\pgf@y 
% нижне-левый — xe/ye, верхне-левый xp/yp
% \southe \pgf@xc=\pgf@x \pgf@yc=\pgf@y \northeast \pgf@xp=\pgf@x \pgf@yp=\pgf@y 

% compute corner of ‘‘flipped page’’ 
\pgf@xc=\pgf@xb \advance\pgf@xc by-1mm % this should be a parameter 
\pgf@yc=\pgf@xa \advance\pgf@yc by+1mm 

% отступ внутрь

% \pgf@xaa=\pgf@xa \advance\pgf@xaa by-5pt % this should be a parameter 
% \pgf@xbb=\pgf@xb \advance\pgf@xbb by+5pt % this should be a parameter 
% construct main path 
\pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@xa}{\pgf@ya}} \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xa}{\pgf@yb}} \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xb}{\pgf@yb}} \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xb}{\pgf@ya}} \pgfpathclose 
% add little corner 
% \pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@xc}{\pgf@yb}} \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xc}{\pgf@yc}} \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xb}{\pgf@yc}} \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xc}{\pgf@yc}} 
\pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@xc}{\pgf@yb}} \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@xc}{\pgf@ya}}
\pgfpathmoveto{\pgfpoint{\pgf@yc}{\pgf@yb}} \pgfpathlineto{\pgfpoint{\pgf@yc}{\pgf@ya}}
} }
\makeatother

\tikzstyle{procedure}=[block,shape=espdprocedure, inner xsep=2mm]




\tikzstyle{loopbegin}=[block, chamfered rectangle, chamfered rectangle corners={north west, north east}]
\tikzstyle{loopend}  =[block, chamfered rectangle, chamfered rectangle corners={south west, south east}]















% http://texblog.net/latex-archive/uncategorized/pgf-tikz-commutative-diagram/
\makeatletter

\tikzset{join/.code=\tikzset{after node path={%
\ifx\tikzchainprevious\pgfutil@empty\else(\tikzchainprevious)%
edge[every join]#1(\tikzchaincurrent)\fi}}}




\makeatother


% \makeatletter\tikzset{no join/.code={\let\tikz@after@path=\pgfutil@empty}}

\makeatletter
\tikzset{reset after command/.code={\def\tikz@after@path{}}}
\makeatother
